貨幣系統的真相

19：12

federal reserve戶口冇錢都開支票向銀行買美國國債，咁銀行點用支票換翻做錢？？

我新手

聯儲局用"currency"(自己印出黎)去比銀行，因為"currency"唔係"money"(黃金)，所以聯儲局個account入面實際係冇"money"，銀行作為聯儲局既大股東，就可以左手交右手，合理化左"currency"無中生有

利申：鳩up

數字嚟㗎啫
銀行提升自己戶口嘅balance就等於換咗做"錢"

唔好自己亂咁定義money

支那寶加幾多個0都得

你可以開住個excel 或者開副大富翁出黎諗

啊專家，我唔知你到底有冇開過條片入去睇，因為個定義就唔係我自己老作既，條片係5:08開始定義money係可以store intrinsic value既物體，而currency只不過係一張note，我就冇咁既本事去定義money啦，唔知專家你又點睇？

好鍾意呢條片
loop左好多年

唔明點解可以無中生有印錢出黎
咁你狂印，我手持嘅錢購買力咪下降

但係你可以將國債賣比其他國家 印銀紙還比佢
暫時應該得美國可以咁做
但係長遠都係吊命 銀紙點都係越來越多
日本（當年出口國） 就係一個例子

所以自己一直覺得借錢(注意風險)先有優勢
因為錢一旦流出 最具價值就是用新創造的錢買價格尚未上升的貨品或資產
越早用錢 就可以越早發揮其購買力 <<< 當然大前提你要善用及注意現金流

我唔係專家，以我理解
嗰啲支票就係貨幣
例如我寫左張100萬既空頭支票買你既人生
你再用張支票同人買其他野

呢個原理 讀過經濟都知啦
但係作為普通人 可以做到D咩？

越早用錢 就可以越早發揮其購買力

通賬就係，通縮就相反

呢條片好耐以前睇過, 雖然我唔係100% 明白, 但概念上都知道7788
利申: 讀過經濟學

答返樓主問題: 如果你係講STEP 2
應該就係指FEDERAL 開支票, 即係銀紙, 比BANKER, BANKER 將IOU 印成流通貨幣, 即係美金

其實呢條片我覺得最需要明白既係....當貨幣增長速度快過實際經濟速度, 就會有通脹, 而通脹既本質, 就係係你銀包都偷錢走(購買力下降), 所以條片一直都話呢個好邪惡, 因為政權可以無限制咁偷走你既錢。

個人覺得主要問題係因為無咗金本位, 全球無限制印錢

但金本位都有問題
一嚟黃金有其他更重要用途
二來經濟增長但黃金唔知會唔會增長

反問一句, 經濟增長, 代唔代表, 貨幣一定要增長?
貨幣>經濟=通脹
貨幣<經濟=通縮

金本位既概念係好, 但就令到各國冇得係人民嗰度偷錢, 所以先取消啫,
同有冇咁多金, 其實未必有關 (唔用金, 其實可以用其他野)

“應該就係指FEDERAL 開支票, 即係銀紙, 比BANKER, BANKER 將IOU 印成流通貨幣, 即係美金”
紅字有咩分別

銀行唔係自己印銀紙
係要FEDERAL 話印幾多, 呢個過程, 咪就係FEDERAL 將支票變成銀紙, 途中經過BANKER.
所以你睇條片張圖, FEDERAL 係比IOU 比BANKER, 然後BANKER 用IOU變成錢 (發鈔)

本位制度會崩潰唔係因為偷唔到錢
而係因為本位制度邏輯上會崩潰
叫impossible Trinity

真正令到政府喺人手中偷錢嘅係可以任意發行貨幣
而控制貨幣供應嘅機構聯儲局係由有錢人操控

亦都係因為咁先間接有bitcoin 嘅誕生（離題）

應該話 本位制 唔係邏輯上唔WORK, 而係會容易導致金融危機, 因為無得同時控制
本身本位制行咗好多年
純綷個人認為, 本位制既取消, 目的係政權要偷人民既錢黎填數, 因為負債無限增加。

咁我想問美金本位點解取消？

聯儲局印錢同本位取消嘅動機唔同

取消本位嘅效果 =/= 取消本位嘅動機

第一次取消金本位係因為要打仗 咁唔存在偷人民嘅錢 亦都唔係因為負債無限增加

然後去到美金本位
係因為以美金作本位然然美金用金本位一定會導致美金需求比起黃金需求大 因為有一部分美金用左黎做儲備用途 作為本位貨幣國就永遠唔夠美金用
以致於一定會印多左

最後係因為一定back up唔到所以要取消金本位

純粹個人認為 聯儲局先係想偷錢個個

我既諗法唔係局限係HK , 係全世界
你講既只係HK 既情況, 而HK 根本無自己既貨幣政策, 又或者佢既貨幣政策受制於美金 (因為聯繫匯率)
我既諗法係: 任何一個國家, 無任何儲備, EG, 金/美金/實際商品....ETC
而去印錢, 目的就係偷緊人民錢
太深入我都唔識, 不過我唔係講HK.

唔明，期權 牛熊 期貨 債券 貨幣系統，不斷睇不斷有嘢唔明

點解美國印極銀紙 都仲係咁值錢??

期權 牛熊 期貨 係其他野喎, 仲貨幣政策無關係
我都係一知半解咋, 你講清楚有咩唔明我都可以試下解答咋
又或者有其他高手解答

政府做擔保人，錢，就係咁憑空出現了

因為全世界冇一個國家將金錢歷史呢一課放落教科書內， 所有人繼續講個信字。

我條問題係 你個步驟之前

讀過就知咁洗撚用"真相"去做標題黨?
定根本當時經濟學都冇呢個概念

連登仔果然勁撚過啲專家

印撚完都好少流入濟經，入哂資產，又贏

印錢貶值又係on9
唔計資產增長，根本通脹唔算快

點解印完入資產?
銀碼大，爆左又有實物，更係洗入資產啦

利申9up

bitcoin遲早又會比有私心既人玩爛

我可唔可以理解為：以資產為本位發行貨幣？

貶值論呃鳩傻仔

錯，政府初心只想印錢增加流通量，但比班有錢佬濫用左

樓主想了解聯儲局背後真相的話 可以睇下呢本書

美國政府發行國債>美聯儲發行美元買美債>將美債賣比銀行/借錢比銀行>銀行賣比私人

因為全世界一齊印

中共隻無限印錢同老美嗰隻有咩分別?

無

中共可以出回血劍
老美唔得

中共話d樓唔可以平賣
變相資產穩定
你又可以買國債
但同時中共可以莫需有地收返你資產
變相中共可以唔洗比利息你

Money 同currency真係兩樣野來

留名學野

所以咪有通漲囉

美國印，你唔印
你國出口經濟受傷，人民失業=入口多d貨，人民生活水準捉高

美國印，你印
做定期/買債券輸錢
借錢者勝
越窮越慘

努力搵錢—>移民美國—>選參議員—->選美國總統——>解散聯儲局實行金本位

我唔係人

用人口

每個人等於100條金條

咁係講緊印銀紙個陣嘛

你覺得美國總統真係有權？ 片裏面已經講咗FED背後嘅銀行家先係皇道， 邊個做總統劇本都一9樣。

Lm

錢只係一種最溫和同低層既權力象徵
世界根本一路無變過
窮人服務有錢人
有錢人服務有權人
有權人背後就唔知有乜人

你行crypto / 行乜本位都無用
你無權無武力就係永世奴隸

有權既人背後有利益集團

我相信就算呢d利益集團都係higher level existence 既代理人

錢係社會既血液, 無錢就無人做野
同physics一樣，要do work就要energy

而製造錢既方法就係debt，有debt先有錢，利息係無中生有，但係你個經濟都會grow, 經濟活動會產生新既value

我無錢

正解， 有權人就係要make sure 呢個奴隸系統繼續運作，就算未來行crypto, 都會係佢哋新設計有漏洞嘅系統

幾好睇
其實係咪所有國家都係咁？

冇可能返去gold standard㗎啦 大蕭條搞咗咁耐就係因為死攬住gold standard 相反零八金融海嘯咁快冇事就係因為可以玩利率

就算用Crypto 只有中美先有能力行
而家市場上既cryptocurrecny 根本無未來
Google 部quantum computer
2.5日可以計到而家超級電腦要用過萬年既數
你Crypto 幾年後係國家機器面前=無加過密

本多終勝

應該只限美國，其他國家就要用靠外儲或國債。

兩樣都冇就變左津巴布偉

呢個總統一定會死於非命

ching你好似上下hierarchy 掉轉咗喎，所有有中央行嘅國家都受銀行家族操控，國家又點會整冧自己設計出嚟嘅新系統呢？

系統變唔等如轉莊
自己點轉都好都係自己話事
慢左就變人地話事

望到有人吹奏金本位心諗係唔係比本貨幣戰爭洗左腦 一望又係你條on9仔

美國總統唔可以係移民，頂盡做部長

Bitcoin 遲早會自滅
生新coin嘅速度會愈來愈慢
最終就會變死水
重未計量子電腦最終會破解到

分別在於美元係必需品 人民幣唔係

返去讀多次高form econ啦

如果高form econ 會教真相，呢個世界冇窮人啦

想睇共慘黨版本

美帝 中共 中東 北韓古巴（都傾掂數） 媒體 世衞 食物製造鏈 科技產業 全部都係自己人，仲有邊個係人地？

留名學嘢

你個利申冇錯，堅鳩up

就咁睇片其實係有好多偏頗
本來經濟就無一個形式/政策係完美無缺點
佢強調左好多現時債本位既缺點但又忽略左好多金本位制既缺點

的而且確債本位令到貨幣既價值下降
但債本位最大好處係政府對經濟有更大既控制
例如而家經濟不景政府可以即時透過借貸去刺激經濟
用金本位係絕對無可能做到同樣既操作因為政府無辦法即時買返同等既黃金去增加貨幣供應 變相經濟不景器會不斷持續
咁債本位係咪真係等於政府可以無限印銀紙呢？
答案都係唔係
最簡單要理解係任何增加貨幣供應(印銀紙)都係有佢既負作用就算係美國都唔可能無限增加貨幣供應
第一增加貨幣增應會增加通脹從而降低買國債既意慾 最後要增加國債利率去維持國債需求
其中一個無限增加貨幣供應導致經濟崩潰既例子就係委內瑞拉 根本無人願意借錢比國家

至於美國有冇無限增加貨幣供應我地可以由通脹同國債利率去睇
第一美國維持到通脹率係2%水平
第二美國國債利率唔單止無升仲跌左
咁所以美國即使印銀紙都唔會導致經濟崩潰

大家出嚟行 都係講個信字

大家都知喱隻船遲早沉 但我信美國造既船行得快d 沉得慢d

lm學野

你究竟係咪憨撚柒鳩?

Welcome come to the real world.

見到 "money"同「黃金」兩個字擺埋一齊
已經唔使睇落去

銀行用記帳方法咋嘛，

唔洗實際拎錢出嚟

你借錢佢都係用電腦係你戶口打多幾個零

記底你借左。

跟住你每個月連本帶利還比佢

佢係連基本貨幣觀都搞錯
知真相你都唔會發達

都好基本經濟概念
如果咁都唔識真係做人都幾失敗

中日最大持債國, 美國先隻眼開隻眼閉姐

中國都可以試下放哂啲債再印睇下點

幾年前睇完去左買虛擬貨幣...輸到仆街

但發明bitcoin其中一個原因係班有錢人想財富再分配 。。。。

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

其實都真係基本概念
會唔會有人唔知 仲吹到真相

依加就一定唔係, 但當年就唔知了

當年用咗量化寬鬆之後仲會有人唔知嗎

所以近十年講咗好多次
而家既金融危機死個位唔係人民有無錢
係銀行仲值唔值得信
人人都靠借錢整大條數
到真係要喺實體經濟計數究竟個金融體系頂唔頂得住

照你咁講姐係量化前冇人知?
唔計權貴政府有錢佬

條影片有bias ga
佢講既money system 運作係fact
但背後主因係金本位制度都有佢問題
亦引致經濟大蕭條
而唔係條片所講咁簡化
其實講到底 金本位本身無錯 係人本身有缺乏
所以使用金本位時會出現問題

詳細可以睇下叫條片 講兩種經濟學說既好壞
其實自由市場經濟同政府介入經濟兩種學說爭論好多年
各有好壞同合適既使用方法
過分偏向邊一邊都會有問題